突發：民陣到 ICAC舉報黑警

民陣Figo Chan：【香港是否勝在有ICAC就睇今次】

今天中午，我代表民間人權陣線到廉政公署總部，就警方及三合會組織有關的多宗貪污及公職人員行為失當作出舉報，而當中包括所有有關人士。而因為防止賄賂條例限制，我不能再回應更多有關問題，請各位見諒。

根據終審法院的判例，《公職人員行為失當》罪要滿足以下條件方會成立，包括：一）是公職人員；二）在擔任公職期間或在與擔任公職有關的情況下；三）藉作為或不作為而故意作出不當行為，例如故意忽略或不履行其職責；四）沒有合理辯解或理由；及五）考慮到有關公職和任職者的責任、他們所促進的公共目標的重要性及偏離責任的性質和程度，有關的失當行為屬於嚴重而非微不足道。

Photo credit:立場新聞

Source:

PUSH
《生於亂世，有種責任》
唔好意思阻阻大家，我地想幫香港人出書，想收集大家意見

出一本屬於香港人嘅自由之書